\thispagestyle{plain}
\centering \section*{D"ammert von fern}
\index[in]{Dämmert von fern}
\index[vw]{Morgenlieder!Dämmert von fern}

\begin{angaben}{0}
Worte: Dietz Kuhnke, BdP - 
Weise: russisches Kosakenlied \\
FA: 32 FU: Nr. 3 GB: 39 LB: 48 TS: 180
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. \=D"ammert von fern "uber \=H"ugel der \=Morgen, geht durch das Lager\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
1. D"ammert von fern "uber H"ugel der Morgen, geht durch das Lager\\

der \=Weckruf der \=Posten: /: Auf Kame\=raden \=sattelt eure \=Pferde,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
der Weckruf der Posten: /: Auf Kameraden sattelt eure Pferde,\\

\=weiter geht \=unser Ritt \="uber die \=rote \=Erde. :/\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
weiter geht unser Ritt "uber die rote Erde. :/\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
2. \=Staub wirbelt auf, dumpfes \=Prasseln der \=Hufe. Von Mann zu Mann geht\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
2. Staub wirbelt auf, dumpfes Prasseln der Hufe. Von Mann zu Mann geht\\

ein \=Lachen und \=Rufen. /: Singend \=gr"u"st ein \=Reiter hell die \=Sonne,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
ein Lachen und Rufen. /: Singend gr"u"st ein Reiter hell die Sonne,\\

\=und im Chor \=f"allt dann ein \=brausend die \=ganze Ko\=lonne. :/\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
und im Chor f"allt dann ein brausend die ganze Kolonne. :/\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
3. \=Jeder der Reiterkame\=raden mir \=u Seite, mit seinem Leben\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
3. Jeder der Reiterkameraden mir zu Seite, mit seinem Leben\\

dem \=Herrn sich ver\=schrieb. /: H"ore \=du, mein \=Bruder dort am \=Wege,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
dem Herrn sich verschrieb. /: H"ore du, mein Bruder dort am Wege,\\

\=schwinge dich \=auf dein Pferd, \=zwinge die \=rote \=Erde! :/\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
schwinge dich auf dein Pferd, zwinge die rote Erde! :/\\
\end{tabbing}
